# Chinese (Simplified, China) translations for PROJECT.
# Copyright (C) 2024 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2024.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2025-02-06 18:26+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2024-02-07 17:27+0100\n"
"Last-Translator: Alex <aliceric27@gmail.com>\n"
"Language: zh_Hans_CN\n"
"Language-Team: zh_Hans_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.15.0\n"

#. Section Name for: tdp
msgid "TDP"
msgstr "TDP"

#. Section Name for: rgb
msgid "RGB"
msgstr ""

#. Section Name for: controllers
#. Setting: Controller
#. Field: title
msgid "Controller"
msgstr "控制器"

#. Section Name for: wincontrols
#. Setting: WinControls
#. Field: title
#, fuzzy
msgid "WinControls"
msgstr "Legion 控制器"

#. Section Name for: gamemode
#, fuzzy
msgid "General"
msgstr "居中"

#. Section Name for: updates
#, fuzzy
msgid "Updates"
msgstr "更新 (稳定版)"

#. Section Name for: debug
msgid "Bugreport"
msgstr ""

#. Section Name for: shortcuts
msgid "Shortcuts"
msgstr "快捷"

#. Section Name for: hhd
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#. Setting: Core Settings
#. Field: title
msgid "Core Settings"
msgstr "核心设置"

#. Setting: Language
#. Field: title
msgid "Language"
msgstr "语言"

#. Setting: Language
#. Option: system
#. Setting: System
#. Field: title
msgid "System"
msgstr "系统"

#. Setting: Language
#. Option: C
msgid "English"
msgstr ""

#. Setting: Language
#. Option: zh
msgid "Chinese"
msgstr ""

#. Setting: Language
#. Option: pt
msgid "Portugese"
msgstr "Português"

#. Setting: Theme
#. Field: title
msgid "Theme"
msgstr "主题"

#. Setting: Theme
#. Field: hint
msgid ""
"Allows changing the theme in the UI. Default is either Diavolo or your "
"distribution's theme."
msgstr "在 HHD-UI 中更改主题。默认为 Diavolo 或您的发行版主题"

#. Setting: Theme
#. Option: default
#. Setting: Default
#. Field: title
msgid "Default"
msgstr "默认"

#. Setting: Theme
#. Option: diavolo
msgid "Diavolo"
msgstr ""

#. Setting: Theme
#. Option: ocean
msgid "Atlantis"
msgstr ""

#. Setting: Theme
#. Option: vapor
msgid "Vapor"
msgstr ""

#. Setting: Theme
#. Option: blood_orange
msgid "Blood Orange"
msgstr ""

#. Setting: Reset Settings
#. Field: title
msgid "Reset Settings"
msgstr "重置设置"

#. Setting: Reset Settings
#. Field: hint
msgid "Resets all Handheld Daemon settings to their default values."
msgstr "将所有 Handheld Daemon 设置重置为默认值"

#. Setting: It is no longer possible to update Decky from here. If you see
#. this, update the Decky plugin manually.
#. Field: title
msgid ""
"It is no longer possible to update Decky from here. If you see this, "
"update the Decky plugin manually."
msgstr "Decky 插件不再支持从这里更新。如果您看到此消息, 请手动更新 Decky 插件"

#. Setting: Handheld Daemon Version
#. Field: title
msgid "Handheld Daemon Version"
msgstr "Handheld Daemon 版本"

#. Setting: Handheld Daemon Version
#. Field: hint
#. Setting: Handheld Daemon UI Version
#. Setting: Adjustor (TDP) Version
msgid "Displays the Handheld Daemon version."
msgstr "显示 Handheld Daemon 版本"

#. Setting: Handheld Daemon UI Version
#. Field: title
msgid "Handheld Daemon UI Version"
msgstr "Handheld Daemon UI 版本"

#. Setting: Adjustor (TDP) Version
#. Field: title
msgid "Adjustor (TDP) Version"
msgstr "Adjustor (TDP) 版本"

#. Setting: Update (Stable)
#. Field: title
msgid "Update (Stable)"
msgstr "更新 (稳定版)"

#. Setting: Update (Stable)
#. Field: hint
msgid "Updates to the latest version from PyPi (local install only)."
msgstr "从 PyPi 更新到最新版本 (仅本地安装)"

#. Setting: Update (Unstable)
#. Field: title
msgid "Update (Unstable)"
msgstr "更新 (不稳定版)"

#. Setting: Update (Unstable)
#. Field: hint
msgid "Updates to the master branch from git (local install only)."
msgstr "更新到 git 的 master 分支 (仅本地安装)"

#. Setting: Update Error
#. Field: title
msgid "Update Error"
msgstr "更新错误"

#. Setting: API Configuration
#. Field: title
msgid "API Configuration"
msgstr "API 配置"

#. Setting: API Configuration
#. Field: hint
msgid "Settings for configuring the http endpoint of HHD."
msgstr "HHD 的 http 端点的设置"

#. Setting: Enable the API
#. Field: title
msgid "Enable the API"
msgstr "启用 API"

#. Setting: Enable the API
#. Field: hint
msgid "Enables the API of Handheld Daemon (required for decky and ui)."
msgstr "启用 Handheld Daemon 的 API (decky 和 hhd-ui 必需) "

#. Setting: API Port
#. Field: title
msgid "API Port"
msgstr "API 端口"

#. Setting: API Port
#. Field: hint
msgid "Which port should the API be on?"
msgstr "API 要使用哪个端口？"

#. Setting: Limit Access to localhost
#. Field: title
msgid "Limit Access to localhost"
msgstr "仅限本地访问"

#. Setting: Limit Access to localhost
#. Field: hint
msgid "Sets the API target to '127.0.0.1' instead '0.0.0.0'."
msgstr "API 监听目标设置为 '127.0.0.1' 而不是 '0.0.0.0'"

#. Setting: Use Security token
#. Field: title
msgid "Use Security token"
msgstr "使用安全令牌"

#. Setting: Use Security token
#. Field: hint
msgid ""
"Generates a security token in `~/.config/hhd/token` that is required for "
"authentication."
msgstr "在 `~/.config/hhd/token` 生成一个安全令牌, 用于认证"

#. Setting: Handheld
#. Field: title
msgid "Handheld"
msgstr "掌机"

#. Setting: Handheld
#. Field: hint
#. Setting: Orange Pi Neo
#. Setting: OneXPlayer Controller
msgid "Allows for configuring your handheld's controller to a unified output."
msgstr "可以配置您的掌机控制器为统一设备输出"

#. Setting: Controller Emulation
#. Field: title
msgid "Controller Emulation"
msgstr "控制器模拟"

#. Setting: Controller Emulation
#. Field: hint
msgid "Emulate different controller types to fuse your device's features."
msgstr "模拟不同类型的控制器, 以便融合设备特性"

#. Setting: Motion Support
#. Field: title
msgid "Motion Support"
msgstr "体感支持"

#. Setting: Motion Support
#. Field: hint
msgid "Enable gyroscope/accelerometer (IMU) support (.3% background CPU use)"
msgstr "启用陀螺仪/加速度计 (IMU) 支持 (0.3% 后台 CPU 使用)"

#. Setting: Motion Hz
#. Field: title
msgid "Motion Hz"
msgstr "体感采样率"

#. Setting: Motion Hz
#. Field: hint
msgid "Sets the sampling frequency for the IMU."
msgstr "设置IMU的采样频率"

#. Setting: Nintendo Mode (A-B Swap)
#. Field: title
msgid "Nintendo Mode (A-B Swap)"
msgstr "任天堂模式 (A-B 交换)"

#. Setting: Nintendo Mode (A-B Swap)
#. Field: hint
msgid "Swaps A with B and X with Y."
msgstr "A 与 B 交换, X 与 Y 交换"

#. Setting: Hold View to Reboot
#. Field: title
msgid "Hold View to Reboot"
msgstr "按住 View 键重启"

#. Setting: GPD Controller
#. Field: title
msgid "GPD Controller"
msgstr "GPD 控制器"

#. Setting: GPD Controller
#. Field: hint
msgid "Allows for configuring the gpd win controllers to a unified output."
msgstr "可以配置您的 GPD 控制器为统一设备输出"

#. Setting: Controller Emulation
#. Field: hint
msgid "Emulate different controller types to fuse gpd features."
msgstr "模拟不同类型的控制器, 以融合 GPD 设备的特性"

#. Setting: Menu/L4/R4 Mapping
#. Field: title
#, fuzzy
msgid "Menu/L4/R4 Mapping"
msgstr "L4/R4 映射"

#. Setting: Menu/L4/R4 Mapping
#. Field: hint
msgid ""
"Maps L4/R4 to Steam Input (requires L4/R4 as HHD in Wincontrols tab). If "
"disabled, they are keyboard buttons. Menu/L4/R4 can be combos: Menu is "
"single-press QAM, double HHD, hold Xbox. L4/R4 are single-press QAM, hold"
" HHD (legacy). "
msgstr ""
"将 L4/R4 映射到 Steam 输入（需要在 Wincontrols 选项卡中将 L4/R4 设置为 HHD）。如果 "
"禁用，它们将作为键盘按钮。菜单/L4/R4 可以是组合键：菜单是 "
"单擊呼出快速選單鍵(QAM)，双擊呼出HHD，长按則為Xbox。L4/R4 是单呼出快速選單鍵(QAM)，长按 "
"HHD（原始）。"
#. Option: disabled
#. Setting: Start/Select do SteamOS Combos
#. Setting: Disabled
#. Field: title
#. Setting: Extra buttons as
#. Setting: Short Action
#. Setting: Hold Action
#. Setting: Xbox or View + B (Press)
#. Setting: Xbox or View + Y
#. Setting: ↑ Swipe Up
#. Setting: ← Swipe Right Side (Top)
#. Setting: ← Swipe Right Side (Bottom)
#. Setting: → Swipe Left Side (Top)
#. Setting: → Swipe Left Side (Bottom)
#. Setting: ↓ Swipe Down
#. Setting: Start (Meta) Press
#. Setting: Start (Meta) Hold
#. Setting: Ctrl + 3
#. Setting: Ctrl + 4
msgid "Disabled"
msgstr "禁用"

#. Setting: Menu/L4/R4 Mapping
#. Option: generic
msgid "Paddles, no Combo"
msgstr "背键无组合键"

#. Setting: Menu/L4/R4 Mapping
#. Option: menu
msgid "Menu is Combo"
msgstr "菜单是组合键"

#. Setting: Menu/L4/R4 Mapping
#. Option: l4
#, fuzzy
msgid "L4 is Combo"
msgstr "L4是組合建"

#. Setting: Menu/L4/R4 Mapping
#. Option: r4
#, fuzzy
msgid "R4 is Combo"
msgstr "R4是是組合建"

#. Setting: Start/Select do SteamOS Combos
#. Field: title
msgid "Start/Select do SteamOS Combos"
msgstr "Start/Select 键作为 SteamOS 组合键"

#. Setting: Start/Select do SteamOS Combos
#. Field: hint
msgid ""
"When holding Select or Start, if another button is pressed, they become "
"the Xbox button, which allows doing SteamOS combos (Select+RT is "
"screenshot)."
msgstr ""
"按住 Select 或 Start 时，如果按下另一个按钮，它们将变为 Xbox 按钮，"
"允许执行 SteamOS 组合（Select+RT 是屏幕截图）。"

#. Setting: Start/Select do SteamOS Combos
#. Option: select
#, fuzzy
msgid "Select Only"
msgstr "次要"

#. Setting: Start/Select do SteamOS Combos
#. Option: start_select
msgid "Start+Select"
msgstr ""

#. Setting: WinControls
#. Field: hint
msgid "Specialized settings for GPD devices."
msgstr "GPD 设备的专门设置"

#. Setting: RGB Mode
#. Field: title
msgid "RGB Mode"
msgstr "RGB 模式"

#. Setting: Off
#. Field: title
#. Setting: Vibration Strength
#. Option: off
msgid "Off"
msgstr "关闭"

#. Setting: Off
#. Field: hint
msgid "Turns the LEDs off."
msgstr "关闭 LED 灯"

#. Setting: Solid
#. Field: title
msgid "Solid"
msgstr "固定"

#. Setting: Solid
#. Field: hint
msgid "Maintains the LEDs at a solid color."
msgstr "保持 LED 灯为固定颜色"

#. Setting: Hue
#. Field: title
msgid "Hue"
msgstr "色调"

#. Setting: Pulse
#. Field: title
msgid "Pulse"
msgstr "呼吸"

#. Setting: Pulse
#. Field: hint
msgid "Slowly pulses the LEDs as a prespecified color."
msgstr "LED 按照预设颜色缓慢呼吸"

#. Setting: Rainbow
#. Field: title
msgid "Rainbow"
msgstr "彩虹"

#. Setting: Rainbow
#. Field: hint
msgid "Cycles through the different colors."
msgstr "循环显示不同颜色"

#. Setting: Mouse Mode Mapping
#. Field: title
msgid "Mouse Mode Mapping"
msgstr "鼠标模式映射"

#. Setting: Mouse Mode Mapping
#. Option: unchanged
#. Setting: Mouse Mode Triggers
#. Setting: L4/R4 Mapping
#. Setting: Do not change
#. Field: title
msgid "Do not change"
msgstr "不更改"

#. Setting: Mouse Mode Mapping
#. Option: mouse
msgid "GPD Mouse Mode"
msgstr "GPD 鼠标模式"

#. Setting: Mouse Mode Mapping
#. Option: wasd
msgid "For Games"
msgstr "於游戏時"

#. Setting: Mouse Mode Triggers
#. Field: title
msgid "Mouse Mode Triggers"
msgstr "鼠标模式触发键"

#. Setting: Mouse Mode Triggers
#. Option: gpd
msgid "GPD (RT is Fast Mouse)"
msgstr "GPD (RT 为快速鼠标)"

#. Setting: Mouse Mode Triggers
#. Option: steamos
msgid "SteamOS (LT/RT are R/L Clicks)"
msgstr "SteamOS (LT/RT 為 R/L 点击)"

#. Setting: L4/R4 Mapping
#. Field: title
msgid "L4/R4 Mapping"
msgstr "L4/R4 映射"

#. Setting: L4/R4 Mapping
#. Option: hhd
msgid "For HHD (F20/F21)"
msgstr "於 HHD (F20/F21)"

#. Setting: L4/R4 Mapping
#. Option: default
msgid "Default (Pause/PrntScr)"
msgstr "默认（暂停/PrntScr）"

#. Setting: Deadzones
#. Field: title
#, fuzzy
msgid "Deadzones"
msgstr "死区和震动"

#. Setting: Do not change
#. Field: hint
msgid "Do not change the deadzones."
msgstr "不改变死区"

#. Setting: Set Deadzones
#. Field: title
msgid "Set Deadzones"
msgstr "设置死区"

#. Setting: Set Deadzones
#. Field: hint
msgid "Use custom deadzones."
msgstr "使用自定义死区"

#. Setting: Left Stick Center
#. Field: title
#, fuzzy
msgid "Left Stick Center"
msgstr "左摇杆最小值"

#. Setting: Left Stick Boundary
#. Field: title
#, fuzzy
msgid "Left Stick Boundary"
msgstr "左摇杆最小值"

#. Setting: Right Stick Center
#. Field: title
#, fuzzy
msgid "Right Stick Center"
msgstr "右摇杆最小值"

#. Setting: Right Stick Boundary
#. Field: title
#, fuzzy
msgid "Right Stick Boundary"
msgstr "右摇杆最小值"

#. Setting: Vibration Strength
#. Field: title
#, fuzzy
msgid "Vibration Strength"
msgstr "震动强度"

#. Setting: Vibration Strength
#. Option: medium
#. Setting: Brightness
#. Setting: Speed
msgid "Medium"
msgstr "中"

#. Setting: Vibration Strength
#. Option: high
#. Setting: Brightness
#. Setting: Speed
msgid "High"
msgstr "高"

#. Setting: Firmware
#. Field: title
msgid "Firmware"
msgstr "固件"

#. Setting: Error
#. Field: title
msgid "Error"
msgstr "错误"

#. Setting: Apply Settings
#. Field: title
#, fuzzy
msgid "Apply Settings"
msgstr "设置"

#. Setting: Legion Controller
#. Field: title
#, fuzzy
msgid "Legion Controller"
msgstr "Legion 控制器"

#. Setting: Legion Controller
#. Field: hint
msgid "Configure the Legion Controller emulation modes."
msgstr "配置 Legion 控制器模拟模式"

#. Setting: Emulation Mode (X-Input)
#. Field: title
msgid "Emulation Mode (X-Input)"
msgstr "模拟模式 (X-Input)"

#. Setting: Emulation Mode (X-Input)
#. Field: hint
#, fuzzy
msgid "Emulate different controller types when in X-Input mode."
msgstr "当 Legion 控制器处于 X-Input 模式时模拟不同类型的控制器"

#. Setting: Motion Support
#. Field: hint
#, fuzzy
msgid "Enable gyroscope/accelerometer (IMU) support"
msgstr "启用陀螺仪/加速度计 (IMU) 支持 (0.3% 后台 CPU 使用)"

#. Setting: Swap Legion with Menu/View
#. Field: title
msgid "Swap Legion with Menu/View"
msgstr "交换 Legion Menu/View 按钮"

#. Setting: Enable Shortcuts Controller
#. Field: title
msgid "Enable Shortcuts Controller"
msgstr "启用快捷控制器"

#. Setting: Enable Shortcuts Controller
#. Field: hint
msgid "When in dinput mode, enable a controller for shortcuts."
msgstr "在 dinput 模式下, 启用一个控制器用于快捷方式"

#. Setting: Reset Controller
#. Field: title
#, fuzzy
msgid "Reset Controller"
msgstr "左控制器"

#. Setting: Reset Controller
#. Field: hint
#, fuzzy
msgid "Resets the controller to stock settings."
msgstr "将控制器重置为默认设置"

#. Setting: Legion Controllers
#. Field: title
msgid "Legion Controllers"
msgstr "Legion 控制器"

#. Setting: Legion Controllers
#. Field: hint
msgid ""
"Allows for configuring the Legion controllers using the built in firmware"
" commands and enabling emulation modes for various controller types."
msgstr "使用控制器固件内置命令配置 Legion 控制器, 并启用各种控制器类型的模拟模式"

#. Setting: Emulation Mode (X-Input)
#. Field: hint
msgid ""
"Emulate different controller types when the Legion Controllers are in "
"X-Input mode."
msgstr "当 Legion 控制器处于 X-Input 模式时模拟不同类型的控制器"

#. Setting: Controller Motions Device
#. Field: title
msgid "Controller Motions Device"
msgstr "控制器体感设备"

#. Setting: Left Controller
#. Field: title
msgid "Left Controller"
msgstr "左控制器"

#. Setting: Right Controller
#. Field: title
msgid "Right Controller"
msgstr "右控制器"

#. Setting: Both Controllers
#. Field: title
msgid "Both Controllers"
msgstr "左右控制器"

#. Setting: Both Controllers
#. Field: hint
msgid ""
"The main controller uses the right controller's motion sensor, and a  "
"secondary controller is created for the left controller's motion sensor."
msgstr "主控制器使用右侧控制器的运动传感器， 并为左侧控制器的运动传感器创建了一个辅助控制器。"

#. Setting: M2 As Xbox Share/Dualsense Mic Mute
#. Field: title
msgid "M2 As Xbox Share/Dualsense Mic Mute"
msgstr "M2 映射为 Xbox Share/Dualsense 麦克风静音按钮"

#. Setting: M2 As Xbox Share/Dualsense Mic Mute
#. Field: hint
msgid ""
"Maps the M2 to the mute button on Dualsense and the share button on the "
"Xbox Elite controller."
msgstr "将 M2 映射为 Dualsense 的静音按钮和 Xbox Elite 控制器的共享按钮"

#. Setting: Enable Shortcuts Controller
#. Field: hint
msgid ""
"When in other modes (dinput, dual dinput, and fps), enable a shortcuts  "
"controller to restore Guide, QAM, and shortcut functionality."
msgstr "在其他模式 (dinput、双 dinput 和 fps)中, 启用快捷控制器以恢复 Guide、QAM 和快捷功能"

#. Setting: Factory Reset Controllers
#. Field: title
msgid "Factory Reset Controllers"
msgstr "恢复默认设置"

#. Setting: Factory Reset Controllers
#. Field: hint
msgid "Resets the controllers to factory settings."
msgstr "将控制器重置为默认设置"

#. Setting: Orange Pi Neo
#. Field: title
msgid "Orange Pi Neo"
msgstr "香橙派 Neo"

#. Setting: OneXPlayer Controller
#. Field: title
msgid "OneXPlayer Controller"
msgstr "OneXPlayer 控制器"

#. Setting: Keyboard and Turbo buttons are:
#. Field: title
msgid "Keyboard and Turbo buttons are:"
msgstr "键盘和 Turbo 按钮用作:"

#. Setting: Keyboard and Turbo buttons are:
#. Option: oem
msgid "Keyboard, Combo"
msgstr "键盘, Combo"

#. Setting: Keyboard and Turbo buttons are:
#. Option: separate
msgid "Steam Menu, HHD"
msgstr "Steam 菜单, HHD"

#. Setting: Keyboard and Turbo buttons are:
#. Option: combo_hhd
msgid "Combo, HHD"
msgstr " Combo, HHD"

#. Setting: Keyboard and Turbo buttons are:
#. Option: combo
msgid "Combo, Combo"
msgstr ""

#. Setting: Swap View/Menu and Xbox/Kbd
#. Field: title
msgid "Swap View/Menu and Xbox/Kbd"
msgstr "交换 View/Menu 和 Xbox/Kbd"

#. Setting: Holding Turbo Reboots
#. Field: title
msgid "Holding Turbo Reboots"
msgstr "按住 Turbo 键重启"

#. Setting: Reverse Volume Buttons
#. Field: title
msgid "Reverse Volume Buttons"
msgstr "反转音量按钮"

#. Setting: Reverse Volume Buttons
#. Field: hint
msgid "Reverse the volume buttons of the X1 style devices to match other tablets."
msgstr "反转 X1 设备的音量按钮, 以匹配其他平板设备"

#. Setting: Ally Controller
#. Field: title
msgid "Ally Controller"
msgstr "Ally 控制器"

#. Setting: Ally Controller
#. Field: hint
msgid "Allows for configuring the ROG Ally controllers to a unified output."
msgstr "可以配置您的 ROG Ally 控制器为统一设备输出"

#. Setting: Controller Emulation
#. Field: hint
msgid "Emulate different controller types to fuse ROG features."
msgstr "模拟不同类型的控制器, 以融合 ROG 设备的特性"

#. Setting: Swap ROG and Menu/View
#. Field: title
msgid "Swap ROG and Menu/View"
msgstr "交换 ROG Menu/View 按钮"

#. Setting: Swap ROG and Menu/View
#. Field: hint
msgid "Swaps the Armory Crate and Command center buttons with start and select."
msgstr "交换 Armory Crate/Command center 与 Menu/View 按钮"

#. Setting: RGB During Boot
#. Field: title
msgid "RGB During Boot"
msgstr "RGB 启动时工作"

#. Setting: RGB During Charging Asleep
#. Field: title
msgid "RGB During Charging Asleep"
msgstr "RGB 充电时休眠"

#. Setting: Motion Axis
#. Field: title
msgid "Motion Axis"
msgstr "体感轴"

#. Setting: Default
#. Field: hint
msgid "The default axis loaded for this device."
msgstr "本设备默认轴设置"

#. Setting: Override
#. Field: title
msgid "Override"
msgstr "覆盖"

#. Setting: Override
#. Field: hint
msgid ""
"Remap and invert the axis of your device. If the axis of your device are "
"wrong, please submit a picture or a text version of the following."
msgstr "重新映射和反转设备的轴。如果设备轴错误, 请提交以下选项的图片或文本版本"

#. Setting: Manufacturer
#. Field: title
msgid "Manufacturer"
msgstr "制造商"

#. Setting: Product
#. Field: title
msgid "Product"
msgstr "产品"

#. Setting: Axis X
#. Field: title
msgid "Axis X"
msgstr "X 轴"

#. Setting: Axis X
#. Option: x
#. Setting: Axis Y
#. Setting: Axis Z
msgid "X"
msgstr ""

#. Setting: Axis X
#. Option: y
#. Setting: Axis Y
#. Setting: Axis Z
msgid "Y"
msgstr ""

#. Setting: Axis X
#. Option: z
#. Setting: Axis Y
#. Setting: Axis Z
msgid "Z"
msgstr ""

#. Setting: Invert X
#. Field: title
msgid "Invert X"
msgstr "X 轴反转"

#. Setting: Axis Y
#. Field: title
msgid "Axis Y"
msgstr "Y 轴"

#. Setting: Invert Y
#. Field: title
msgid "Invert Y"
msgstr "Y 轴反转"

#. Setting: Axis Z
#. Field: title
msgid "Axis Z"
msgstr "Z 轴"

#. Setting: Invert Z
#. Field: title
msgid "Invert Z"
msgstr "Z 轴反转"

#. Setting: Deadzones & Vibration
#. Field: title
msgid "Deadzones & Vibration"
msgstr "死区和震动"

#. Setting: Deadzones & Vibration
#. Field: hint
msgid "Configure joystick and trigger deadzones, vibration intensity."
msgstr "配置摇杆和扳机死区, 震动强度"

#. Setting: Default
#. Field: hint
msgid "Uses reasonable values based on hardware."
msgstr "根据硬件使用合理的值"

#. Setting: Manual
#. Field: title
msgid "Manual"
msgstr "手动"

#. Setting: Manual
#. Field: hint
msgid "Allows for manual configuration of deadzones and vibration intensity."
msgstr "允许手动配置死区和震动强度"

#. Setting: Vibration Intensity
#. Field: title
msgid "Vibration Intensity"
msgstr "震动强度"

#. Setting: Vibration Intensity
#. Field: hint
msgid ""
"Intensity of the vibration. The higher the value, the stronger the "
"vibration."
msgstr "震动强度。值越高, 震动越强"

#. Setting: Left Stick Minimum
#. Field: title
msgid "Left Stick Minimum"
msgstr "左摇杆最小值"

#. Setting: Left Stick Minimum
#. Field: hint
#. Setting: Right Stick Minimum
#. Setting: Left Trigger Minimum
#. Setting: Right Trigger Minimum
msgid ""
"Deadzone for the joystick. The higher the value, the more the joystick "
"needs to be moved before registering."
msgstr "摇杆死区。值越高, 摇杆需要移动的距离越大才能激活"

#. Setting: Left Stick Maximum
#. Field: title
msgid "Left Stick Maximum"
msgstr "左摇杆最大值"

#. Setting: Left Stick Maximum
#. Field: hint
#. Setting: Right Stick Maximum
#. Setting: Left Trigger Maximum
#. Setting: Right Trigger Maximum
msgid ""
"Maximum value for joystick. The higher the value, the more the joystick "
"needs to be moved before reaching maximum."
msgstr "摇杆最大值。值越高, 摇杆需要移动的距离越大才能达到最大值"

#. Setting: Right Stick Minimum
#. Field: title
msgid "Right Stick Minimum"
msgstr "右摇杆最小值"

#. Setting: Right Stick Maximum
#. Field: title
msgid "Right Stick Maximum"
msgstr "右摇杆最大值"

#. Setting: Left Trigger Minimum
#. Field: title
msgid "Left Trigger Minimum"
msgstr "左扳机最小值"

#. Setting: Left Trigger Maximum
#. Field: title
msgid "Left Trigger Maximum"
msgstr "左扳机最大值"

#. Setting: Right Trigger Minimum
#. Field: title
msgid "Right Trigger Minimum"
msgstr "右扳机最小值"

#. Setting: Right Trigger Maximum
#. Field: title
msgid "Right Trigger Maximum"
msgstr "右扳机最大值"

#. Setting: Reset to Default
#. Field: title
msgid "Reset to Default"
msgstr "重置为默认"

#. Setting: Reset to Default
#. Field: hint
msgid "Reset all values to default."
msgstr "将所有值重置为默认"

#. Setting: Hidden
#. Field: title
msgid "Hidden"
msgstr "隐藏"

#. Setting: Hidden
#. Field: hint
msgid ""
"Disables the controller. Handheld Daemon overlay will still work in "
"gamemode."
msgstr "禁用控制器。Handheld Daemon 叠加仍然可以在游戏模式下工作"

#. Setting: Extra buttons as Keyboard/Overlay
#. Field: title
msgid "Extra buttons as Keyboard/Overlay"
msgstr "额外按钮作为键盘/叠加快捷键"

#. Setting: Extra buttons as Keyboard/Overlay
#. Field: hint
msgid ""
"Makes the left paddle bring up a keyboard and the right paddle bring up "
"the overlay."
msgstr "左背键弹出键盘, 右背键弹出叠加层"

#. Setting: Xbox
#. Field: title
msgid "Xbox"
msgstr ""

#. Setting: Extra buttons as
#. Field: title
msgid "Extra buttons as"
msgstr "额外按钮作为"

#. Setting: Extra buttons as
#. Field: hint
msgid ""
"Changes the behavior of the extra buttons. Left button is Keyboard, right"
" button is Overlay. Or they can be set for Steam Input."
msgstr "更改额外按钮的行为。左按钮为键盘, 右按钮为叠加层。或者可以设置为 Steam 输入"

#. Setting: Extra buttons as
#. Option: steam_input
msgid "Steam Input (Elite)"
msgstr "Steam 输入 (Elite)"

#. Setting: Extra buttons as
#. Option: noob
msgid "Keyboard/Overlay"
msgstr "键盘/叠加层"

#. Setting: Nintendo QAM Fix
#. Field: title
msgid "Nintendo QAM Fix"
msgstr "任天堂 QAM 修复"

#. Setting: Xbox Elite
#. Field: title
msgid "Xbox Elite"
msgstr ""

#. Setting: Steam Controller
#. Field: title
msgid "Steam Controller"
msgstr "Steam 控制器"

#. Setting: Steam Controller
#. Field: hint
msgid "Allows for gyro, paddles, and has a proper QAM button."
msgstr "可用陀螺仪、背键, 并且有一个合适的 QAM 按钮"

#. Setting: Invert Roll Axis
#. Field: title
msgid "Invert Roll Axis"
msgstr "反转滚动轴"

#. Setting: Invert Roll Axis
#. Field: hint
msgid ""
"Inverts the roll (Z) axis compared to a real Horipad controller. Useful "
"for Steam Input, since you want it to be inverted to look left to right, "
"but an issue in emulators."
msgstr ""
"与真实 Dualsense 控制器相比, 反转滚动 (Z) 轴。对于 Steam 输入很有用, 因为您可能希望它反转以便从左到右看, "
"但在模拟器中会有问题"

#. Setting: Dualsense
#. Field: title
msgid "Dualsense"
msgstr ""

#. Setting: Extra buttons as
#. Field: hint
msgid ""
"Changes the behavior of the extra buttons. Left button is Keyboard, right"
" button is Overlay. Or they can be left/right touchpad clicks. For the "
"legion go, top buttons are shortcuts, bottom are touchpad clicks."
msgstr "更改额外按钮的行为。左按钮为键盘, 右按钮为叠加层。或者可以设置为左/右触摸板模拟。对于 Legion Go, 顶部按钮是快捷键, 底部是触摸板模拟"

#. Setting: Extra buttons as
#. Option: steam_input
msgid "Steam Input (Edge)"
msgstr "Steam 输入 (Edge)"

#. Setting: Extra buttons as
#. Option: touchpad
msgid "Touchpad Clicks"
msgstr "触摸板点击"

#. Setting: Extra buttons as
#. Option: both
msgid "Shortcuts + Touchpad Clicks"
msgstr "快捷键 + 触摸板模拟"

#. Setting: LED Support
#. Field: title
msgid "LED Support"
msgstr "LED 支持"

#. Setting: LED Support
#. Field: hint
msgid ""
"Passes through the LEDs to the controller, which allows games to control "
"them."
msgstr "将设备 LED 灯映射为控制器 LED 灯, 可以使得 Steam 或者游戏能控制 LED 灯"

#. Setting: Gyro Output Sync
#. Field: title
msgid "Gyro Output Sync"
msgstr "陀螺仪输出同步"

#. Setting: Gyro Output Sync
#. Field: hint
msgid ""
"Steam relies on the IMU timestamp for the touchpad as Mouse and `Gyro to "
"Mouse [BETA]`. If the same timestamp is sent in 2 reports, this causes a "
"division by 0 and instability. This option makes it so reports are sent "
"only when there is a new IMU timestamp, effectively limiting the "
"responsiveness of the controller to that of the IMU. This only makes a "
"difference for the Legion Go (125hz), as all the other handhelds are "
"using 400hz by default."
msgstr ""
"Steam 依赖 IMU 时间戳来作为触摸板鼠标和 `陀螺仪到鼠标 [BETA]`。如果在 2 个报告中发送相同的时间戳, 这会导致除以 0 "
"以及不稳定。此选项使报告仅在有新的 IMU 时间戳时发送, 有效地将控制器的响应速度限制为 IMU 的速度。这只对 Legion Go "
"(125hz) 有影响, 因为所有其他掌机默认使用 400hz"

#. Setting: Invert Roll Axis
#. Field: hint
msgid ""
"Inverts the roll (Z) axis compared to a real Dualsense controller. Useful"
" for Steam Input, since you want it to be inverted to look left to right,"
" but an issue in emulators."
msgstr ""
"与真实 Dualsense 控制器相比, 反转滚动 (Z) 轴。对于 Steam 输入很有用, 因为您可能希望它反转以便从左到右看, "
"但在模拟器中会有问题"

#. Setting: Bluetooth Mode
#. Field: title
msgid "Bluetooth Mode"
msgstr "蓝牙模式"

#. Setting: Bluetooth Mode
#. Field: hint
msgid ""
"Emulates the controller in bluetooth mode instead of USB mode. This is "
"the default as it causes less issues with how apps interact with the "
"controller. However, using USB mode can improve LED support (?) in some "
"games. Test and report back!"
msgstr ""
"模拟控制器蓝牙模式而不是 USB 模式。这是默认设置, 因为它会减少应用与控制器交互的问题。但是, 使用 USB 模式可以改善一些游戏中的 LED"
"  支持。欢迎测试并反馈！"

#. Setting: Paused
#. Field: title
msgid "Paused"
msgstr "暂停"

#. Setting: Touchpad Emulation
#. Field: title
msgid "Touchpad Emulation"
msgstr "触摸板模拟"

#. Setting: Touchpad Emulation
#. Field: hint
msgid ""
"Use an emulated touchpad. Part of the controller if it is supported "
"(e.g., Dualsense) or a virtual one if not."
msgstr ""
"模拟一个触摸板。如果当前模拟控制器本身支持触摸板 (例如 Dualsense), 则将映射成目标设备自带触摸板, "
"否则会模拟成一个独立的虚拟触摸板设备"

#. Setting: Disabled
#. Field: hint
msgid ""
"Does not modify the touchpad. Short + holding presses will not work "
"within gamescope."
msgstr "不修改触摸板设置。可能会导致在 gamescope 中不会工作"

#. Setting: Virtual
#. Field: title
msgid "Virtual"
msgstr "虚拟触摸板"

#. Setting: Virtual
#. Field: hint
msgid ""
"Adds an emulated touchpad. This touchpad is meant for use in gamescope "
"and has left, right click support by default. However, it causes issues "
"in desktop mode, and it doesnt allow dragging files. Therefore, it will "
"autodisable in desktop."
msgstr ""
"添加一个虚拟触摸板。这个触摸板是为在 gamescope 中使用而设计的, 默认支持左键、右键。但是, 它会在桌面模式中引起问题, "
"并且不允许拖动文件。因此, 它会在桌面模式中自动禁用"

#. Setting: Disable on Desktop
#. Field: title
msgid "Disable on Desktop"
msgstr "在桌面模式禁用 "

#. Setting: Disable on Desktop
#. Field: hint
msgid ""
"Touchpad emulation will automatically be disabled when not in gamemode. "
"Specifically, steam will be periodically be checked to be running in "
"gamepad mode and if not, touchpad emulation will be disabled."
msgstr "当不处于游戏模式时, 触摸板模拟将自动禁用。通过定期检查 Steam 是否运行在游戏模式中来实现, 如果不是, 触摸板模拟将被禁用"

#. Setting: Short Action
#. Field: title
msgid "Short Action"
msgstr "短按动作"

#. Setting: Short Action
#. Field: hint
msgid "Maps short touches (less than 0.2s) to a virtual touchpad button."
msgstr "将短触摸 (小于 0.2s)映射为虚拟触摸板按钮"

#. Setting: Short Action
#. Option: left_click
#. Setting: Hold Action
msgid "Left Click"
msgstr "点击左侧"

#. Setting: Short Action
#. Option: right_click
#. Setting: Hold Action
msgid "Right Click"
msgstr "点击右侧"

#. Setting: Hold Action
#. Field: title
msgid "Hold Action"
msgstr "长按动作"

#. Setting: Hold Action
#. Field: hint
msgid "Maps long touches (more than 2s) to a virtual touchpad button."
msgstr "将长触摸 (大于 2s)映射为虚拟触摸板按钮"

#. Setting: Controller
#. Field: hint
msgid ""
"Uses the touchpad of the emulated controller (if it exists). Otherwise, "
"the touchpad remains unmapped (will still show up in the system). Meant "
"to be used as steam input, so short press is unassigned by default and "
"long press simulates trackpad click."
msgstr ""
"使用模拟控制器的触摸板 (如果存在)。否则, 触摸板保持未映射 (仍会显示在系统中)。用作 Steam 输入, 因此默认情况下短按未分配, "
"长按模拟触摸板点击"

#. Setting: Location
#. Field: title
msgid "Location"
msgstr "位置"

#. Setting: Location
#. Field: hint
msgid ""
"Controls the placement of the real touchpad to the virtual one, using "
"what steam expects. In Steam, the \"Left\" touchpad maps to the left "
"half, the \"Right\" touchpad maps to the right half, and \"Center\" maps "
"to the whole touchpad. Therefore, the virtual touchpad is cropped to the "
"left side for left, the right side for right, and expanded in the center "
"for center. This means when set to center, half of the left touchpad is "
"left and half of the right is right. \"Stretch\" stretches the touchpad "
"to the whole dualsense surface."
msgstr ""
"控制实际触控板与虚拟触控板的放置，使用Steam 所期望的方式。在 Steam 中，\"左\" 触控板映射到左半边，\"右\" "
"触控板映射到右半边，而 \"中心\" "
"映射到整个触控板。因此，虚拟触控板在左侧被裁剪为左侧，右侧被裁剪为右侧，在中心扩展为中心。这意味着当设置为中心时，左触控板的一半是左侧，右触控板的一半是右侧。\"拉伸\""
" 将触控板拉伸到整个双感应表面。"

#. Setting: Location
#. Option: right
#. Setting: Direction
msgid "Right"
msgstr "右"

#. Setting: Location
#. Option: center
msgid "Center"
msgstr "居中"

#. Setting: Location
#. Option: left
#. Setting: Direction
msgid "Left"
msgstr "左"

#. Setting: Location
#. Option: stretch
msgid "Stretch"
msgstr "拉伸"

#. Setting: Short Action
#. Field: hint
msgid ""
"Maps short touches (less than 0.2s) to a touchpad action. Dualsense uses "
"a physical press for left and a double tap for right click (support for "
"double tap varies; enable \"Tap to Click\" in your desktop's touchpad "
"settings)."
msgstr ""
"将短触摸 (小于 0.2s)映射为触摸板动作。Dualsense 使用物理按键作为左键, 双击作为右键 (双击支持因设备而异; "
"请在桌面触摸板设置中启用\"轻触点击\")"

#. Setting: Hold Action
#. Field: hint
msgid ""
"Maps long touches (more than 2s) to a touchpad action. Dualsense uses a "
"physical press for left and a double tap for right click (support for "
"double tap varies; enable \"Tap to Click\" in your desktop's touchpad "
"settings)."
msgstr ""
"将长触摸 (大于 2s)映射为触摸板动作。Dualsense 使用物理按键作为左键, 双击作为右键 (双击支持因设备而异; "
"请在桌面触摸板设置中启用\"轻触点击\")"

msgid "Downloading:"
msgstr "下载中: "

msgid "Importing:"
msgstr "导入中:"

msgid "Deploying:"
msgstr "部署中:"

#, fuzzy
msgid "Loading"
msgstr "位置"

#, fuzzy
msgid "No update available"
msgstr "更新 (稳定版)"

msgid "Rebasing to "
msgstr "重置到 "

msgid "Updating to latest "
msgstr "更新到最新"

msgid "Updating... "
msgstr "更新中... "

msgid "Checking for updates..."
msgstr "检查更新中..."

msgid "Undoing Update..."
msgstr "撤销更新中..."

msgid "Undoing Revert..."
msgstr "撤销还原中..."

msgid "Reverting to Previous version..."
msgstr "还原到上一个版本中..."

msgid "Loading Versions..."
msgstr "加载版本中..."

msgid "Removing Customizations..."
msgstr "移除自定义设置中..."

msgid "Failed to load previous versions"
msgstr "加载上一个版本失败"

#. Setting: System Image
#. Field: title
#, fuzzy
msgid "System Image"
msgstr "系统"

#. Setting: System Image
#. Field: hint
msgid "Manage the currently installed image with bootc."
msgstr "使用 bootc 管理当前安装的镜像"

#. Setting: Image
#. Field: title
msgid "Image"
msgstr "镜像"

#. Setting: Next
#. Field: title
msgid "Next"
msgstr "下一个"

#. Setting: Current
#. Field: title
#, fuzzy
msgid "Current"
msgstr "居中"

#. Setting: Previous
#. Field: title
msgid "Previous"
msgstr "上一个"

#. Setting: Update
#. Field: title
#, fuzzy
msgid "Update"
msgstr "更新错误"

#. Setting: Update Stage
#. Field: title
#, fuzzy
msgid "Update Stage"
msgstr "更新 (稳定版)"

#. Setting: Apply Update
#. Field: title
msgid "Apply Update"
msgstr "应用更新"

#. Setting: Revert to Previous
#. Field: title
msgid "Revert to Previous"
msgstr "还原到上一个"

#. Setting: Revert to Previous
#. Field: hint
msgid "Rollback to the previous image."
msgstr "回滚到上一个镜像"

#. Setting: Change Version (Rebase)
#. Field: title
msgid "Change Version (Rebase)"
msgstr "更改版本 (重置)"

#. Setting: Remove Pin and Update
#. Field: title
msgid "Remove Pin and Update"
msgstr "移除版本锁定并更新"

#. Setting: Change Branch (Rebase)
#. Field: title
msgid "Change Branch (Rebase)"
msgstr "更改分支 (重置)"

#. Setting: Check for Updates
#. Field: title
msgid "Check for Updates"
msgstr "检查更新"

#. Setting: Reboot
#. Field: title
msgid "Reboot"
msgstr "重启"

#. Setting: Reboot
#. Field: hint
msgid "Reboot to apply the update. Are you sure?"
msgstr "重启以应用更新。确定吗？"

#. Setting: Undo Update
#. Field: title
msgid "Undo Update"
msgstr "撤销更新"

#. Setting: Undo Revert
#. Field: title
msgid "Undo Revert"
msgstr "撤销还原"

#. Setting: Choose Version (Rebase)
#. Field: title
msgid "Choose Version (Rebase)"
msgstr "选择版本 (重置)"

#. Setting: Run rpm-ostree reset
#. Field: title
msgid "Run rpm-ostree reset"
msgstr "运行 rpm-ostree 重置"

#. Setting: Run rpm-ostree reset
#. Field: hint
msgid ""
"Disable the custom initramfs and remove layers. Your personal data will "
"not be affected."
msgstr ""
"禁用自定义 initramfs 并移除层。您的个人数据不会受到影响"

#. Setting: Cancel
#. Field: title
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#. Setting: Branch
#. Field: title
msgid "Branch"
msgstr "分支"

#. Setting: Version Pin
#. Field: title
msgid "Version Pin"
msgstr "版本锁定"

#. Setting: Apply
#. Field: title
msgid "Apply"
msgstr "应用"

msgid "Uploading log to fpaste..."
msgstr "上传日志到 fpaste..."

msgid "Shutting down..."
msgstr "关机中..."

msgid "Failed to download Handheld Daemon Beta."
msgstr "下载 Handheld Daemon Beta 失败"

msgid "Downloading Beta and Restarting..."
msgstr "下载 Beta 并重启中..."

#. Setting: Bug Report
#. Field: title
msgid "Bug Report"
msgstr "Bug 回報"

#. Setting: Bug Report Link
#. Field: title
msgid "Bug Report Link"
msgstr "Bug 回報链接"

#. Setting: Upload Error
#. Field: title
#, fuzzy
msgid "Upload Error"
msgstr "更新错误"

#. Setting: Submit Report
#. Field: title
msgid "Submit Report"
msgstr "提交报告"

#. Setting: Submit Report
#. Field: hint
msgid "Upload a bug report to paste.centos.org"
msgstr "上传一个 bug 报告到 paste.centos.org"

#. Setting: Logs from
#. Field: title
msgid "Logs from"
msgstr "日志来自"

#. Setting: Logs from
#. Option: current
msgid "Current Boot"
msgstr "当前启动"

#. Setting: Logs from
#. Option: previous
msgid "Previous Boot (-1)"
msgstr "上一个启动 (-1)"

#. Setting: Logs from
#. Option: m2
msgid "Boot -2"
msgstr "启动 -2"

#. Setting: Logs from
#. Option: m3
msgid "Boot -3"
msgstr "启动 -3"

#. Setting: Development Tools
#. Field: title
msgid "Development Tools"
msgstr "开发工具"

#. Setting: Use HHD Beta Until Restart
#. Field: title
msgid "Use HHD Beta Until Restart"
msgstr "使用 HHD Beta 直到重启"

#. Setting: Use HHD Beta Until Restart
#. Field: hint
msgid "Switch to the HHD beta channel until you restart."
msgstr "切换到 HHD beta 频道直到重启"

#. Setting: Go Back to Stable
#. Field: title
msgid "Go Back to Stable"
msgstr "返回稳定版"

#. Setting: System
#. Field: hint
msgid ""
"Basic display settings. Brightness (and framerate TBD). This pane is "
"meant to replace "
msgstr "基本显示设置。亮度（和帧率待定）。此面板旨在替代"

#. Setting: Brightness
#. Field: title
msgid "Brightness"
msgstr "亮度"

#. Setting: Brightness
#. Field: hint
msgid ""
"Sets the brightness level of a display. Only one display is supported and"
" it is the one that was read."
msgstr "设置显示器的亮度级别。仅支持一个显示器, 并且是读取的显示器"

#. Setting: Display
#. Field: title
msgid "Display"
msgstr "显示"

#. Setting: Disable Touchscreen (Until Restart)
#. Field: title
msgid "Disable Touchscreen (Until Restart)"
msgstr "禁用触摸屏 (直到重启)"

#. Setting: Disable Touch Gestures (Until Restart)
#. Field: title
msgid "Disable Touch Gestures (Until Restart)"
msgstr "禁用触摸手势 (直到重启)"

#. Setting: Gamescope
#. Field: title
msgid "Gamescope"
msgstr "游戏范围"

#. Setting: Run Steam at 60/72 Hz
#. Field: title
msgid "Run Steam at 60/72 Hz"
msgstr "Steam 运行在 60/72 Hz"

#. Setting: Poweroff screen before sleep
#. Field: title
msgid "Poweroff screen before sleep"
msgstr "在休眠前关闭屏幕"

#. Setting: All Controllers
#. Field: title
msgid "All Controllers"
msgstr "所有控制器"

#. Setting: Xbox or View + B (Press)
#. Field: title
msgid "Xbox or View + B (Press)"
msgstr "Xbox 或 View + B (按下)"

#. Setting: Xbox or View + B (Press)
#. Option: keyboard
#. Setting: Xbox or View + Y
#. Setting: ↑ Swipe Up
#. Setting: ← Swipe Right Side (Top)
#. Setting: ← Swipe Right Side (Bottom)
#. Setting: → Swipe Left Side (Top)
#. Setting: → Swipe Left Side (Bottom)
#. Setting: ↓ Swipe Down
#. Setting: Start (Meta) Press
#. Setting: Start (Meta) Hold
#. Setting: Ctrl + 3
#. Setting: Ctrl + 4
msgid "Steam Keyboard"
msgstr "Steam 键盘"

#. Setting: Xbox or View + B (Press)
#. Option: steam_qam
#. Setting: Xbox or View + Y
#. Setting: ↑ Swipe Up
#. Setting: ← Swipe Right Side (Top)
#. Setting: ← Swipe Right Side (Bottom)
#. Setting: → Swipe Left Side (Top)
#. Setting: → Swipe Left Side (Bottom)
#. Setting: ↓ Swipe Down
#. Setting: Start (Meta) Press
#. Setting: Start (Meta) Hold
#. Setting: Ctrl + 3
#. Setting: Ctrl + 4
msgid "Steam Side Menu"
msgstr "Steam 侧边菜单"

#. Setting: Xbox or View + B (Press)
#. Option: steam_expanded
#. Setting: Xbox or View + Y
#. Setting: ↑ Swipe Up
#. Setting: ← Swipe Right Side (Top)
#. Setting: ← Swipe Right Side (Bottom)
#. Setting: → Swipe Left Side (Top)
#. Setting: → Swipe Left Side (Bottom)
#. Setting: ↓ Swipe Down
#. Setting: Start (Meta) Press
#. Setting: Start (Meta) Hold
#. Setting: Ctrl + 3
#. Setting: Ctrl + 4
msgid "Steam Overlay"
msgstr "Steam 叠加层"

#. Setting: Xbox or View + B (Press)
#. Option: hhd_qam
#. Setting: Xbox or View + Y
#. Setting: ↑ Swipe Up
#. Setting: ← Swipe Right Side (Top)
#. Setting: ← Swipe Right Side (Bottom)
#. Setting: → Swipe Left Side (Top)
#. Setting: → Swipe Left Side (Bottom)
#. Setting: ↓ Swipe Down
#. Setting: Start (Meta) Press
#. Setting: Start (Meta) Hold
#. Setting: Ctrl + 3
#. Setting: Ctrl + 4
msgid "HHD Side Menu"
msgstr "HHD 侧边菜单"

#. Setting: Xbox or View + B (Press)
#. Option: hhd_expanded
#. Setting: Xbox or View + Y
#. Setting: ↑ Swipe Up
#. Setting: ← Swipe Right Side (Top)
#. Setting: ← Swipe Right Side (Bottom)
#. Setting: → Swipe Left Side (Top)
#. Setting: → Swipe Left Side (Bottom)
#. Setting: ↓ Swipe Down
#. Setting: Start (Meta) Press
#. Setting: Start (Meta) Hold
#. Setting: Ctrl + 3
#. Setting: Ctrl + 4
msgid "HHD Overlay"
msgstr "HHD 叠加层"

#. Setting: Xbox or View + Y
#. Field: title
msgid "Xbox or View + Y"
msgstr "Xbox 或 View + Y"

#. Setting: Xbox or View + Y
#. Option: disconnect
msgid "Disconnect Controller"
msgstr "断开控制器连接"

#. Setting: Touchscreen
#. Field: title
msgid "Touchscreen"
msgstr "触摸屏"

#. Setting: ↑ Swipe Up
#. Field: title
msgid "↑ Swipe Up"
msgstr "↑ 向上滑动"

#. Setting: ← Swipe Right Side (Top)
#. Field: title
msgid "← Swipe Right Side (Top)"
msgstr "← 右侧边滑动 (顶部)"

#. Setting: ← Swipe Right Side (Bottom)
#. Field: title
msgid "← Swipe Right Side (Bottom)"
msgstr "← 右侧边滑动 (底部)"

#. Setting: → Swipe Left Side (Top)
#. Field: title
msgid "→ Swipe Left Side (Top)"
msgstr "→ 左侧边滑动 (顶部)"

#. Setting: → Swipe Left Side (Bottom)
#. Field: title
msgid "→ Swipe Left Side (Bottom)"
msgstr "→ 左侧边滑动 (底部)"

#. Setting: ↓ Swipe Down
#. Field: title
msgid "↓ Swipe Down"
msgstr "↓ 向下滑动"

#. Setting: Orientation Correction
#. Field: title
msgid "Orientation Correction"
msgstr "方向校正"

#. Setting: Auto
#. Field: title
msgid "Auto"
msgstr "自动"

#. Setting: Device
#. Field: title
msgid "Device"
msgstr "设备"

#. Setting: Portrait
#. Field: title
msgid "Portrait"
msgstr "纵向"

#. Setting: Flip Left-Right
#. Field: title
msgid "Flip Left-Right"
msgstr "左右翻转"

#. Setting: Flip Top-Bottom
#. Field: title
msgid "Flip Top-Bottom"
msgstr "上下翻转"

#. Setting: Keyboard (Gaming Only)
#. Field: title
msgid "Keyboard (Gaming Only)"
msgstr "键盘 (仅游戏中)"

#. Setting: Start (Meta) Press
#. Field: title
msgid "Start (Meta) Press"
msgstr "Start (Meta) 按下"

#. Setting: Start (Meta) Hold
#. Field: title
msgid "Start (Meta) Hold"
msgstr "Start (Meta) 按住"

#. Setting: Ctrl + 3
#. Field: title
msgid "Ctrl + 3"
msgstr ""

#. Setting: Ctrl + 4
#. Field: title
msgid "Ctrl + 4"
msgstr ""

msgid "Failed to hibernate (missing swap file)."
msgstr "休眠失败 (缺少交换文件)."

msgid "Failed to create temporary swap."
msgstr "创建临时交换文件失败."

msgid "Failed to hibernate to temporary swap."
msgstr "休眠到临时交换文件失败."

#. Setting: Power
#. Field: title
msgid "Power"
msgstr "电源"

#. Setting: Reboot into Windows
#. Field: title
msgid "Reboot into Windows"
msgstr "重启进入 Windows"

#. Setting: Reboot into Windows
#. Field: hint
msgid "Make sure you saved your game progress."
msgstr "确保您已保存游戏进度"

#. Setting: Hibernate
#. Field: title
msgid "Hibernate"
msgstr "休眠"

#. Setting: Hibernate
#. Field: hint
msgid "Saves your progress and powers off the device."
msgstr "保存您的进度并关闭设备"

#. Setting: Hibernate when device asks and at 5%.
#. Field: title
msgid "Hibernate when device asks and at 5%."
msgstr "当设备请求并在 5% 时休眠"

#. Setting: Hibernate when device asks and at 5%.
#. Field: hint
msgid ""
"Certain devices wake up to force Windows to hibernate. If Linux does not\n"
"they cause issues. Detect and hibernate on thermal events and on 5%\n"
"battery.\n"
msgstr ""
"某些设备会唤醒以强制 Windows 进入休眠。如果 Linux 不这样做, 会导致问题。检测并在热事件和 5% 电量时休眠。\n"

#. Setting: Steam Powerbutton Handler
#. Field: title
msgid "Steam Powerbutton Handler"
msgstr "Steam 电源按钮处理"

#. Setting: Steam Powerbutton Handler
#. Field: hint
msgid ""
"Enables the Steam Powerbutton handler (responsible for the wink and "
"powerbutton menu)."
msgstr "启用 Steam 电源按钮处理 (负责睡眠动画和电源按钮菜单)"

#. Setting: Saturation
#. Field: title
msgid "Saturation"
msgstr "饱和度"

#. Setting: Brightness
#. Option: low
#. Setting: Speed
msgid "Low"
msgstr "低"

#. Setting: Stick Style
#. Field: title
msgid "Stick Style"
msgstr "摇杆样式"

#. Setting: Stick Style
#. Option: monster_woke
msgid "Monster Woke"
msgstr ""

#. Setting: Stick Style
#. Option: flowing
msgid "Flowing Light"
msgstr ""

#. Setting: Stick Style
#. Option: sunset
msgid "Sunset Afterglow"
msgstr ""

#. Setting: Stick Style
#. Option: neon
msgid "Colorful Neon"
msgstr ""

#. Setting: Stick Style
#. Option: dreamy
msgid "Dreamy"
msgstr ""

#. Setting: Stick Style
#. Option: cyberpunk
msgid "Cyberpunk"
msgstr ""

#. Setting: Stick Style
#. Option: colorful
msgid "Colorful"
msgstr ""

#. Setting: Stick Style
#. Option: aurora
msgid "Aurora"
msgstr ""

#. Setting: Stick Style
#. Option: sun
msgid "Warm Sun"
msgstr ""

#. Setting: Stick Style
#. Option: classic
msgid "OXP Classic"
msgstr ""

#. Setting: Secondary
#. Field: title
msgid "Secondary"
msgstr "次要"

#. Setting: Enable Secondary
#. Field: title
msgid "Enable Secondary"
msgstr "启用次要"

#. Setting: Speed
#. Field: title
msgid "Speed"
msgstr "速度"

#. Setting: Direction
#. Field: title
msgid "Direction"
msgstr "方向"

#. Setting: Spiral
#. Field: title
msgid "Spiral"
msgstr "螺旋"

#. Setting: Spiral
#. Field: hint
msgid "Creates an RGB spiral around the stick."
msgstr "在摇杆周围创建一个 RGB 螺旋"

#. Setting: Duality
#. Field: title
msgid "Duality"
msgstr "双色"

#. Setting: Duality
#. Field: hint
msgid "Alternates between two colors."
msgstr "在两种颜色之间交替"

#. Setting: OneXPlayer
#. Field: title
msgid "OneXPlayer"
msgstr ""

#. Setting: RGB Settings
#. Field: title
msgid "RGB Settings"
msgstr "RGB 设置"

#. Setting: Controller RGB
#. Field: title
msgid "Controller RGB"
msgstr "控制器 RGB"

#. Setting: Enable RGB support.
#. Field: title
msgid "Enable RGB support."
msgstr "启用 RGB 支持"

#~ msgid "About"
#~ msgstr "关于"

#~ msgid "Version Information"
#~ msgstr "版本信息"

#~ msgid "Handheld Daemon version manager (local install only)."
#~ msgstr "Handheld Daemon 版本管理 (仅本地安装)"

#~ msgid "Decky Plugin Version"
#~ msgstr "Decky 插件版本"

#~ msgid "Displays the Handheld Daemon Decky plugin version."
#~ msgstr "显示 Handheld Daemon Decky 插件版本"

#~ msgid "WARNING: This button will be removed soon, update Decky now!"
#~ msgstr "警告：此按钮将很快被移除, 请立即更新 Decky！"

#~ msgid "Updates the Decky plugin to the latest release."
#~ msgstr "更新 Decky 插件到最新版本"

#~ msgid "Handheld Controller"
#~ msgstr "掌机控制器"

#~ msgid "Gyro to Mouse Fix"
#~ msgstr "陀螺仪转鼠标 修复"

#~ msgid ""
#~ "In the latest steam update, `Gyro "
#~ "to Mouse [BETA]` misbehaves if a "
#~ "report is sent without a new imu"
#~ " timestamp. This option makes it so"
#~ " reports are sent only when there "
#~ "is a new gyro timestamp, effectively "
#~ "limiting the responsiveness of the "
#~ "controller to that of the IMU "
#~ "(e.g., for Legion Go 100hz instead "
#~ "of 400hz). If the IMU is not "
#~ "working, this setting will break the "
#~ "controller."
#~ msgstr ""

#~ msgid "Correction Type"
#~ msgstr "校正类型"

#~ msgid ""
#~ "The legion touchpad is square, whereas"
#~ " the DS5 one is rectangular. "
#~ "Therefore, it needs to be corrected. "
#~ "\"Contain\" maintain the whole DS5 "
#~ "touchpad and part of the Legion "
#~ "one is unused. \"Crop\" uses the "
#~ "full legion touchpad, and limits the "
#~ "area of the DS5. \"Stretch\" uses "
#~ "both fully (distorted). \"Crop End\" "
#~ "enables use in steam input as the"
#~ " right touchpad."
#~ msgstr ""
#~ "Legion 触摸板是正方形的, 而 DS5 触摸板是长方形的。因此, "
#~ "需要进行校正。\"Contain\" 保持整个 DS5 触摸板, 部分 "
#~ "Legion 触摸板未使用。\"裁切\" 使用整个 Legion 触摸板, "
#~ "并限制 DS5 的区域。\"拉伸\" 完整使用 (拉伸)。\"Crop "
#~ "End\" 在 Steam 输入中启用右触摸板"

#~ msgid "Crop Start"
#~ msgstr "左对齐裁剪"

#~ msgid "Crop End"
#~ msgstr "右对齐裁剪"

#~ msgid "Contain Start"
#~ msgstr "左对齐包含"

#~ msgid "Contain End"
#~ msgstr "右对齐包含"

#~ msgid "Contain Center"
#~ msgstr "居中包含"

#~ msgid "Map share buttom to QAM."
#~ msgstr "将 share 键映射为快捷菜单键"

#~ msgid "Debug"
#~ msgstr "Debug模式"

#~ msgid ""
#~ "Output controller events to the console"
#~ " (high CPU use) and raises exceptions"
#~ " (HHD will crash on errors)."
#~ msgstr "输出控制器事件到控制台 (高 CPU 使用) 并抛出异常 (HHD 将在错误时崩溃)"

#~ msgid "Map L4/R4 to QAM."
#~ msgstr "将 L4/R4 映射为快捷菜单键"

#~ msgid "L4"
#~ msgstr "L4"

#~ msgid "R4"
#~ msgstr "R4"

#~ msgid "Display [SEE HINT]"
#~ msgstr "显示 [查看提示]"

#~ msgid ""
#~ "Using the gyro of the display unit"
#~ " is deprecated. The controller units "
#~ "(after calibration) are better in every"
#~ " way. As part of the deprecation, "
#~ "the rule that disabled the use of"
#~ " the accelerometer for display autorotation"
#~ " was removed. If you try to use"
#~ " the display gyroscope without this "
#~ "rule you will get freezing."
#~ msgstr ""

#~ msgid "Gyroscope"
#~ msgstr "陀螺仪"

#~ msgid "Enables gyroscope support (.3% background CPU use)"
#~ msgstr "启用陀螺仪支持 (0.3% 后台 CPU 使用)"

#~ msgid "Accelerometer"
#~ msgstr "加速度传感器"

#~ msgid "Enables accelerometer support (CURRENTLY BROKEN)."
#~ msgstr "启用加速度传感器支持 (当前不可用)"

#~ msgid "Gyro Hz"
#~ msgstr "陀螺仪采样率"

#~ msgid ""
#~ "Adds polling to the legion go "
#~ "gyroscope, to fix the low polling "
#~ "rate (required for gyroscope support). "
#~ "Set to 0 to disable. Due to "
#~ "hardware limitations, there is a "
#~ "marginal difference above 100hz."
#~ msgstr ""
#~ "对Legion Go 陀螺仪的额外轮询, 用于修复低轮询率 (需要陀螺仪支持)。设置为"
#~ " 0 以禁用。由于硬件限制, 100hz 以上的差异微乎其微"

#~ msgid "Gyro Scale"
#~ msgstr "陀螺仪缩放"

#~ msgid ""
#~ "Applies a scaling factor to the "
#~ "legion go gyroscope (since it is "
#~ "misconfigured by the driver). Try "
#~ "different values to see what works "
#~ "best. Low values cause a deadzone "
#~ "and high values will clip when "
#~ "moving the  Go abruptly."
#~ msgstr "对 Legion Go 陀螺仪应用缩放系数 (因为驱动程序配置错误)。尝试不同的值以找到最佳效果。低值会导致死区, 高值会在快速移动时裁剪"

#~ msgid "Dual Controller Motion Output (evdev)"
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "Adds two Motions evdev devices, one "
#~ "for each controller that can be "
#~ "used at the same time."
#~ msgstr ""

#~ msgid "Swaps the legion buttons with start select."
#~ msgstr "交换 Legion Go 的 Start/Select 按钮"

#~ msgid "Left is Start"
#~ msgstr "左侧为 Start"

#~ msgid "Left is Select"
#~ msgstr "左侧为 Select"

#~ msgid "M2 As Mute"
#~ msgstr "M2 静音键"

#~ msgid "Legion R to QAM"
#~ msgstr "Legion R 映射为快捷菜单键"

#~ msgid "Led Brightness"
#~ msgstr "LED 亮度"

#~ msgid ""
#~ "When LEDs are configured, set their "
#~ "brightness. High does not work below "
#~ "30% brightness."
#~ msgstr "设置 LED 的亮度。高亮度在 30% 以下不起作用"

#~ msgid "Map Armory to QAM."
#~ msgstr "将 Armory 键映射为快捷菜单建"

#~ msgid "Does not modify the default controller."
#~ msgstr "不修改默认控制器"

#~ msgid ""
#~ "Creates a virtual `Handheld Daemon "
#~ "Controller` that can be used normally"
#~ " in apps. Back buttons are supported"
#~ " but steam will not detect them. "
#~ "If Gyroscope or Accelerometer are "
#~ "enabled, a Motion device will be "
#~ "created as well (experimental; works in"
#~ " Dolphin)."
#~ msgstr ""
#~ "创建一个虚拟的 `Handheld Daemon Controller` 设备, "
#~ "可以在应用中正常使用。支持背键, 但 Steam 不会检测到它们。如果启用了陀螺仪或加速度计, "
#~ "还将创建一个 Motion 设备 (实验性的, 在 Dolphin "
#~ "中工作)"

#~ msgid ""
#~ "Emulates the Dualsense Sony controller "
#~ "from the Playstation 5. Since this "
#~ "controller does not have paddles, the"
#~ " paddles are mapped to left and "
#~ "right touchpad clicks."
#~ msgstr "模拟索尼 PlayStation 5 的 Dualsense 控制器。由于该控制器没有背键, 设备的背键被映射为左右触摸板点击"

#~ msgid "Paddles to Clicks"
#~ msgstr "背键"

#~ msgid ""
#~ "Maps the paddles of the device to"
#~ " left and right touchpad clicks "
#~ "making them usable in Steam. If "
#~ "more than 2 paddles (e.g., Legion "
#~ "Go) uses the top ones. If extra"
#~ " buttons (e.g., Ayaneo, GPD), uses "
#~ "them instead."
#~ msgstr ""
#~ "将设备的背键映射为左右触摸板点击, 使其在 Steam 中可用。如果设备有多于 2 "
#~ "个背键 (例如 Legion Go) 使用上面的。如果有额外的按钮 (例如"
#~ " Ayaneo, GPD), 则使用这些按钮"

#~ msgid "Dualsense Edge"
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "Emulates the expensive Dualsense Sony "
#~ "controller which enables paddle support. "
#~ "The edge controller is a bit "
#~ "obscure, so some games might not "
#~ "support it correctly."
#~ msgstr "模拟索尼 Dualsense 控制器, 启用背键支持。Edge 控制器有点复杂, 因此一些游戏可能无法正确支持它"

#~ msgid "Bazzite"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Utilities"
#~ msgstr "工具"

#~ msgid "Simplified Chinese"
#~ msgstr "简体中文"

#~ msgid "Traditional Chinese"
#~ msgstr "繁體中文"

#~ msgid ""
#~ "Sets the sampling frequency for the "
#~ "IMU. Check "
#~ "`/sys/bus/iio/devices/iio:device0/in_anglvel_sampling_frequency_available`."
#~ msgstr ""
#~ "设置 IMU 的采样频率。检查 "
#~ "`/sys/bus/iio/devices/iio:device0/in_anglvel_sampling_frequency_available`"

#~ msgid "Paddles"
#~ msgstr "背键"

#~ msgid "Fix touchpad hold [BROKEN]"
#~ msgstr "修复触摸板长按 [不可用]"

#~ msgid ""
#~ "Sets the sampling frequency for the "
#~ "IMU. 1600 requires an IMU patch. "
#~ "Check "
#~ "`/sys/bus/iio/devices/iio:device0/in_anglvel_sampling_frequency_available`."
#~ msgstr ""
#~ "设置 IMU 的采样频率。1600 需要一个 IMU 补丁。检查 "
#~ "`/sys/bus/iio/devices/iio:device0/in_anglvel_sampling_frequency_available`"

#~ msgid "Shortcut Support + Side Button double/triple press (Requires Restart)"
#~ msgstr "快捷键支持 + 侧面按钮双击/三击 (需要重启)"

